陳肇始：二月份醫護因封關訴求而罷工是不符合病人利益

陳肇始：醫管局收妥缺勤員工回覆 正整理跟進

食物及衛生局長陳肇始在立法會回應質詢時表示，醫管局十月初向早前缺勤的員工去信，了解缺勤原因，正整理收回的答覆，再決定下一步行動。她重申，醫護人員不容有其他因素，介入工作及病人之間，要維護醫護的專業精神及道德操守，亦要符合市民期望，批評醫管局員工陣線二月發起的罷工，不符合病人利益，影響醫管局運作，醫管局必須按機制及法例，在合情、合理、合法的情況下處理。她又表示，醫管局已經增聘兼職人手，並安排員工加班，追回受罷工及疫情影響而延期的服務，亦有利用公私營協作計劃，處理較緊急的服務。

多名建制派議員批評罷工醫護不負責任，陳健波稱，無聽過海外有醫護人員在疫情期間罷工；何俊賢則表示，事件導致部份政治取態的市民不敢再使用公共醫療服務，擔心得不到公平治療。

原文網址：

咁你唔封關，又符唔符合香港人利益

咪減輕左人手壓力

封關不符合支那人利益

講病人利益任何原因都唔符合架啦

放心啦唔會嫁藍屍驚死過你啦又冇錢唔睇公立醫院等死咩

香港官去符合其他地方利益？

你廣東做官都唔會去符合重慶利益啦

擦鞋擦到大陸比全世界搞，呢班人真係越錯越有

我講返高官心底話出黎姐

係唔符合病人利益架
但你道德綁架埋一班打工嘅醫護就更加仆街咁囉

咁你最後又封？
即係你自己都認唔封唔得

海外冇罷工
韓國醫護先前先罷完

冇聽過?

南韓

加拿大

你垃圾就算，唔好出黎柒

想引入大陸醫生護士ja，直接d講啦